[
    {
        "questionStem": "十一届三中全会召开的时间是（）。",
        "option": [
            "1977年2月7日",
            "1976年10月6日",
            "1978年5月10日",
            "1978年12月18日"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706971631618",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2020年9月8日，习近平在全国抗击新冠肺炎疫情表彰大会上指出，中国的抗疫斗争，充分展现了（）。",
        "option": [
            "中国精神、中国速度、中国担当",
            "中国精神、中国速度、中国优势",
            "中国精神、中国力量、中国担当",
            "中国精神、中国力量、中国优势"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706220851201",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会指出，中国共产党和中国人民以英勇顽强的奋斗向世界庄严宣告，________是决定当代中国前途命运的关键一招，________是指引中国发展繁荣的正确道路，中国大踏步赶上了时代。（）",
        "option": [
            "改革开放　社会主义道路",
            "改革开放　中国特色社会主义道路",
            "深化改革　社会主义道路",
            "深化改革　中国特色社会主义道路"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706417983488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“改革是中国的第二次革命”是从（）。",
        "option": [
            "扫除发展生产力的障碍这个意义上说的",
            "对社会各个方面要进行根本性变革的意义上说的",
            "根本上改变束缚我国生产力的经济体制意义上说的",
            "根本上改变束缚我国生产力的政治体制意义上说的"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706975825921",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，完善以（）为核心的中国特色社会主义法律体系，建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家，发展中国特色社会主义法治理论。",
        "option": [
            "宪法",
            "民法",
            "党章",
            "刑法"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706296348673",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪八十年代,邓小平根据形势的发展,提出了()",
        "option": [
            "“真正的不结盟”的战略",
            "“一边到”战略",
            "“一条线”战略",
            "“两个拳头打人”战略"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706887745537",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "是否实现（），是社会主义与资本主义的本质区别。",
        "option": [
            "人民当家作主",
            "共同富裕",
            "发展生产力",
            "社会主义精神文明"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706808053762",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中华民族伟大复兴的中国梦是（）相统一的梦。",
        "option": [
            "国家情怀、民族情怀、人民情怀",
            "国家情怀、民族情怀、社会情怀",
            "民族情怀、世界情怀、人民情怀",
            "国家情怀、家庭情怀、人民情怀"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706371846146",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观是用来指导发展的，不能离开发展这个主题，离开了发展这个主题就没有意义了。这告诉我们，树立和落实科学发展观，必须始终坚持（）。",
        "option": [
            "以经济建设为中心",
            "以保护环境为中心",
            "以调整结构为重点",
            "以节约资源为重点"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706552201217",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是激励全党全国各族人民奋勇前进的强大精神力量。",
        "option": [
            "中国特色社会主义文艺",
            "中国特色社会主义风貌",
            "中国特色社会主义文化",
            "中国特色社会主义观念"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706304737280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "依法治国是党领导人民治理国家的（）。",
        "option": [
            "根本保证",
            "基本保证",
            "根本方式",
            "基本方式"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706296348672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "()年9月5日,邓小平在会见捷克斯洛伐克总统胡萨克时,提出了“科学技术是第一生产力”的著名论断。",
        "option": [
            "1987",
            "1988",
            "1989",
            "1990"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706803859456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "首届中国国际进出口博览会举办时间（）。",
        "option": [
            "2018年11月",
            "2018年10月",
            "2017年11月",
            "2017年10月"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706359263233",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "海峡两岸关系协会与台湾海峡交流基金会达成各自以口头方式表述“海峡两岸均坚持一个中国原则”共识的年份是（）。",
        "option": [
            "1990年",
            "1991年",
            "1992年",
            "1993年"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706812248065",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的核心是（）。",
        "option": [
            "立党为公",
            "执政为民",
            "和谐发展",
            "以人为本"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706560589825",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "独立自主、自力更生与对外开放的正确关系是（）。",
        "option": [
            "相辅相成的",
            "独立自主、自力更生是立足点",
            "独立自主、自力更生是对外开放的基础",
            "对外开放是为了增强独立自主、自力更生的能力"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706854191104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国秉持（）的全球治理观。",
        "option": [
            "共赢",
            "共建",
            "共商",
            "共享"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706078244865",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国外交工作的根本任务和基本目标（）",
        "option": [
            "维护中国发展的重要战略机遇期",
            "争取和平稳定的国际环境",
            "睦邻友好的周边环境",
            "平等互利的合作环境和客观友善的舆论环境"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706082439169",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持统筹兼顾，必须认真考虑和对待各方面的发展需要，正确反映和兼顾各阶层各群体前利益要求，（）。",
        "option": [
            "正确处理中央和地方的关系，善于发挥两个积极性",
            "正确处理个人利益和集体利益、局部利益和整体利益、当前利益和长远利益的关系",
            "正确处理人民内部矛盾，善于化解不和谐因素",
            "正确处理国内国际两个大局的关系"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706501869568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段理论的重大意义是（）。",
        "option": [
            "中国特色社会主义理论体系的立论基础",
            "制定和执行党在现阶段的正确路线和政策的根本依据",
            "防止左的和右的倾向的思想武器",
            "对马克思主义关于社会主义发展阶段理论的丰富和发展"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706862579713",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下列有关走自己的路，建设中国特色社会主义表述，正确的是（）。",
        "option": [
            "对外实行开放政策",
            "对内搞活经济",
            "对妨碍中国解放生产力，发展生产力的旧的经济体制进行有系统的改革",
            "党的十二大上确立的根本指导思想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706849996801",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年3月，邓小平在同江泽民等谈话时提出了中国社会主义农业的改革和发展“两个飞跃”的思想，它们是（）。",
        "option": [
            "废除人民公社，实行家庭联产承包为主的责任制",
            "实施科教兴农战略",
            "农业产业化经营的实现",
            "适应科学种田和生产社会化的需要，发展适度规模经营，发展集体经济"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736706791276545",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的实事求是思想路线，是()。",
        "option": [
            "一切从实际出发",
            "理论联系实际",
            "实事求是",
            "在实践中检验真理和发展真理"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706946465792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主要矛盾的变化（）。",
        "option": [
            "对党和国家工作提出了许多新要求",
            "没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断",
            "我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变",
            "我国是世界上最大发展中国家的国际地位没有变"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706170519552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "胡锦涛指出：“我们提出以人为本的根本含义，就是（）。",
        "option": [
            "坚持全心全意为人民服务，立党为公、执政为民",
            "坚持为崇高理想奋斗与为最广大人民谋利益的一致性",
            "始终把最广大人民的根本利益作为党和国家工作的根本出发点和落脚点",
            "坚持尊重社会发展规律与尊重人民历史主体地位的一致性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706506063872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "弘扬中国精神，就是弘扬（）。",
        "option": [
            "以爱国主义为核心的民族精神",
            "以改革创新为核心的时代精神",
            "战天斗地的英雄主义精神",
            "以自我为中心的民族主义精神"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736706124382210",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义初级阶段的长期性是由（）。",
        "option": [
            "跨越“卡夫丁大峡谷”进入社会主义的历史条件决定的",
            "建成社会主义所需要的物质基础所决定的",
            "我国现实的国情决定的",
            "当前时代的特点和国际环境决定的"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706862579712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十四届三中全会后，（）等逐步展开，全国呈现出改革开放全面推进、经济建设迅猛发展的蓬勃景象。",
        "option": [
            "财税体制改革",
            "投资体制改革",
            "住房改革",
            "国有企业继续改革"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706694807553",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2011年7月1日，在建党90周年庆祝大会上胡锦涛提出我们党的性质和全心全意为人民服务根本宗旨的集中体现是（）",
        "option": [
            "尊重群众",
            "执政为民",
            "以人为本",
            "依靠群众"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1798736706598338561",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国进入全面建设社会主义现代化国家的新发展阶段意味着（）。",
        "option": [
            "全面建设社会主义现代化国家、向第二个百年奋斗目标进军的阶段",
            "我们党带领人民迎来站起来、富起来到强起来历史性跨越的新阶段",
            "全面建成社会主义现代化国家、向第二个百年奋斗目标进军的阶段",
            "全面建设社会主义现代化国家、向第一个百年奋斗目标进军的阶段"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736706120187904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "伟大梦想指明方向、伟大斗争提供保证，伟大工程开创新局，伟大事业凝聚力量。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705944027136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十一大决定把党的工作重点转移到经济建设上来。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706908717056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1987年10月，党的十三大召开，大会的突出贡献是系统阐述了社会主义初级阶段的理论，明确概括了党在社会主义初级阶段的基本路线。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706837413890",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "对改革开放前后两个历史时期要正确评价，不能用改革开放后的历史时期否定改革开放前的历史时期，也不能用改革开放前的历史时期否定改革开放后的历史时期。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705969192960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "贯彻“三个代表”重要思想，关键在坚持与时俱进，核心是以人为本。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706657058817",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面从严治党，就要坚持反腐败无禁区、全覆盖、零容忍，坚定不移“打虎”“拍蝇”“猎狐”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706048884736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "解放思想、实事求是是马克思主义的精髓。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706917105666",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代是全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代，这是新时代的民族性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706015330304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会形成了以邓小平为核心的党中央第二代领导集体。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706917105664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十二届三中全会制定和通过了《中共中央关于经济体制改革的决定》，标志着中国的改革由农村进入城市。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706845802496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代第二个百年奋斗目标是新中国成立一百年时，全面建成社会主义现代化国家。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706015330305",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观最鲜明的精神实质是解放思想、实事求是、与时俱进、求真务实。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706464120832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会实践并不是检验真理的唯一标准。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706921299968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "以人民为本位，一切权力属于人民，是中国特色社会主义的出发点和落脚点。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706032107521",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的思想路线的实质和核心是与时俱进。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706665447424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年，中共中央、国务院为进一步对外开放而作出的战略举措是开发、开放____。",
        "option": "",
        "answer": "上海浦东新区",
        "id": "1798736712919154688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "加强社会建设，必须以____为重点。",
        "option": "",
        "answer": "保障和改善民生",
        "id": "1798736712956903424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十二大明确提出建设有____的重大命题和“小康”战略目标。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色的社会主义",
        "id": "1798736712893988865",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "独立自主、____是我国实行对外开放政策必须坚持的基本原则。",
        "option": "",
        "answer": "自力更生",
        "id": "1798736712923348993",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在新中国成立特别是改革开放以来长期探索和实践的基础上，经过十八大以来在理论和实践上的创新突破，我们党成功推进和拓展了____。",
        "option": "",
        "answer": "中国式现代化",
        "id": "1798736713015623680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]